民主牆現奚落劉曉波夫婦標語 教大：強烈譴責

香港教育大學民主牆繼日前有人貼出冒犯喪子的教育局副局長蔡若蓮的標語後，今日凌晨再出現奚落別人標語，針對對象是已故諾貝爾和平獎得主劉曉波及其遺孀劉霞，標語以簡體字打印；教大校方對此表示極度遺憾，並予以強烈譴責。

教大回應《明報》查詢稱，由於相關標語帶有冒犯成分，校方按照既有政策，已將相關物品移除。校方重申，作為一個有素質的公民社會，在享有言論自由的同時，亦應以和平、客觀的態度討論事情，互相尊重，理性多元。

《明報》記者今早致電學生會會長黎曉晴查詢，但至今仍未能聯絡上。

蔡若蓮的長子前天(7日)早上墮樓身亡，同日下午教大民主牆出現冒犯蔡的標語，事件引來全城關注，昨天特首林鄭月娥、教育局長楊潤雄、教大校董會主席馬時亨及校長張仁良皆嚴辭譴責，指有關標語濫用言論自由、超越道德底線，張仁良稱教大將會徹查；學生會則稱有關侮辱性標語並非學生會幹事所貼，該會正在調查和跟進，亦強調雖然有關語句極具爭議，但並不代表學校可以借機收窄教大同學的言論自由。

至少都開番個記招啦，仆街！

喂 校長唔開記招既今次

其實係想儘快移走涉及劉曉波既嘢，費時件事搞大，驚動支那

林鄭呢 馬時亨呢

撕一貼千仲死

陳含賓仲唔聯署？屌你老母！

今鋪有無cctv流出先

冇又冇講寫咗啲咩
想誤導讀者？

希望各位大學生繼續貼劉曉波老毛之類既嘢，玩死班支那狗，感謝大家
香港係我地主場

屌你老母

記招呢

今次趕邊個出校?永不錄用?

取消晒所有實習未?

全港學校宣布永不錄用未?

CCTV 呢？

犯人呢？

涼薄呢？

張仁良d眼淚呢？快d朗下朗下啦！
你個死咖哩啡！

唔開記者會正契弟

sor，唔記得班友不嬲都係

屌你老母
一個城市區區一個副局長就「最嚴重譴責」
萬中無一嘅諾貝爾和平奬得主就「強烈譴責」
教大啲標準真係龍門任佢哋搬

真係好肉酸，同樣係人身攻擊，今次就冇事

反共了

聽日蔡若蓮同劉曉波一齊貼

素佢老母質咩

搬龍門

而家係應記者查詢咋，聲明都無一份呀！

遍地開花

其他大學既學生唔該每間都貼一次

譴責邊個先

明明黨主張

全盛時期教大一星期要譴責幾多次

唔洗切查？ 唔洗追究？ 唔洗開記招？
係咪唔公道， 係咪大細超？
仲有撲晒出嚟嗰班蛇蟲鼠蟻唔洗發聲明遣責， 林奠呀馬時亨嗰班人呀， 叫得好大聲嗰班呀， 啞咗？

說好的記者會呢

素你老咪質呀辣殺教大

唔開記者會即係唔公平啦
唔公平點教出好老師教學生？
你願意子女俾咁既人教？

簡體字wor
點解講到懷疑本地學生咁

記者快手查詢下特首辦同馬時亨啦！
仲譴唔譴責呀？仲追唔追究到底呀？

瘋狂責無旁貸

撚狗咁撚

食屎教大

where is 校長

投訴教大出現數落劉曉波夫婦標語Template

尊敬的張仁良校長：

最近，有一些媒體報道表示貴校的民主牆被張貼了以簡體字列印的侮辱諾貝爾和平奬得獎者劉曉波標語，包括「恭喜劉匪曉波魂歸西天」及「祝賀劉霞永遠被我黨軟禁」等等。眾所周知，劉曉波乃諾貝爾和平奬的得獎者，在國際社會享有非常崇高的聲譽，更是中國第一名榮獲諾貝爾和平奬殊榮的中國公民，理應備受社會各界的尊敬及稱頌。有關侵犯諾貝爾和平奬得獎者劉曉波標語，不但冷血涼薄、喪盡天良，更令人齒冷的是，張貼有關標語者還要禍延家人，連劉曉波的妻子劉霞皆一併污衊、侮辱及奚落。那些歹毐行徑根本禽獸不如，挑戰社會文明的底線及違背傳統中國思想中的仁義道德。俗語有云：死者為大。我認為一個有良知及血性的人，均會對慶祝劉曉波逝世及劉霞被軟禁的標語在大學校園出現嗤之以鼻及極度憤慨。故此，吾人希冀台端對這件事進行深入的探究，並以記者會方式公開譴責侮辱及挖苦劉曉波和其遺孀劉霞的惡行，以反映公眾對有關行為的不齒。

祝
身體健康！

市民
XXX
二零一七年九月X日

隨時找一兩個香港人頂左佢算，中國最叻砌生豬肉

順手問埋對中共軟禁劉霞睇法
仲禍唔禍不及妻兒呀？

記招同cctv呢？

又無記招，又無cctv 流出

大家要識玩

各大學生要加油，連民主牆都輸就真係無希望。
我記得三四年前Poly都貼過香港獨立定城邦之類嘅嘢，果陣都無問題。

一齊撕走囉無辦法

記者要識玩，咪放過班仆街呀！！！

無人開，學生會自己開記招

CCTV呢？

又冇記招，又冇cctv好唔公平喎

素你老母質

成班死共狗集體炒車

既然佢唔開記招 等到今晚再貼d 祝賀吳克儉死老母老婆既紙上去 睇下又有咩反應

無限loop
諗起都過癮

下次劉曉波同副局一齊 貼啦
睇下佢放唔放cctv

全淃戒嚴

Cctv呢屌你

星期六日要放假 記招？不了

下次貼祝賀64

高官出黎譴責未？

喂張仁良記招呢？
查CCTV呢？
依個又洗唔洗退學吖？

都唔知係咪自己搵人貼落去

捉蟲入屎忽喇

開記招啦 仲唔開？